% SNT - 2019
% 
% Fiche 5
%
% (C) Stéphane Colomban (CC : by-nc-sa)
% Utilisation  de l'extension snt-ella.sty


\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage{snt-ella}




\lfoot{ \vspace{-0.5cm }\copyright \quad  S. COLOMBAN - 2019}


\begin{document}
\SNT{Le WEB : }{HTML et CSS }{Séance 5 - CSS'Art}



\section*{ Conception d'une page WEB à partir d'un modèle}

  \remarque{vert}{E}{Exercice}

Compléter les propriétés du CSS permettant d'obtenir la mise en page suivante où chaque bordure a pour épaisseur 5px.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=0.65cm,y=0.65cm]
\draw [color=black!50,xstep=1,ystep=1, style=dotted ] (-4,-5) grid (12,6);

\draw[line width=2pt,fill=red,fill opacity=0.15] (-3.,5.) rectangle (11.,4.) ;
\draw (-3,5) node[anchor= north west] {h1};
\draw[line width=2.pt,color=black,fill=blue!20,fill opacity=0.25] (-3.,3.) rectangle (6.,-1.);
\draw (-3,3) node[anchor= north west] {.cadre1};
\draw[line width=2.pt,color=black,fill=blue!20,fill opacity=0.25] (7.,3.) rectangle (11.,-1.);
\draw (7,3) node[anchor= north west] {.cadre2};
\draw[line width=2.pt,color=black,fill=blue!20,fill opacity=0.25] (-3.,-2.) rectangle (3.,-4.) ;
\draw (-3,-2) node[anchor= north west] {.cadre3};
\draw[line width=2.pt,color=black,fill=blue!20,fill opacity=0.25] (4.,-2.) rectangle (11.,-4.) ;
\draw (4,-2) node[anchor= north west] {.cadre4};
\draw[line width=2.pt,color=black!50,style=dashed  ] (-4.,6.) rectangle  (12.,-5.);
\draw[line width=.25pt,color=black ,<-> ] (12.5,5.) -- (12.5,6.);
\draw[line width=.25pt,color=black ,<-> ] (11,6.5) -- (12,6.5);
\draw (12.5,5.5) node[anchor= west] {50px};
\draw (11.5,7.3) node[anchor= north] {50px};
\end{tikzpicture}
\end{center}


\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\lstset{language=css}
  \begin{lstlisting}
/*   fichier decoration.css    */


body {
 margin : 50px auto;
 width : 810px;
 border : dashed 5px #CCCCCC;
}
 
 h1 {     
  width :
  height :
  margin :
  border :
  padding :
}  

.cadre1 {     
  display :
  width :
  height :
  margin :
  border :
  padding :
}  


  

\end{lstlisting}
\end{minipage}
\qquad \qquad \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
\lstset{language=CSS}
  \begin{lstlisting}
.cadre2 {     
  display :
  width :
  height :
  margin :
  border :
  padding :
}  

.cadre3 {     
  display :
  width :
  height :
  margin :
  border :
  padding :
}  

.cadre4 {     
  display :
  width :
  height :
  margin :
  border :
  padding :
}  

   
\end{lstlisting}
\end{minipage}

  \remarque{red}{!}{Attention aux bordures}
\cadre{rouge}{   
  Dans le calcul de la largueur des blocs, il faut tenir compte de l'épaisseur des bordures.
  }
  
  \newpage
  \section*{ Amélioration de la décoration de la page WEB précédente}

 \remarque{red}{!}{Remarque}
\cadre{rouge}{ 
La propriété \textbf{border-radius} permet d'arrondir une bordure
 }
 
 \lstset{language=CSS}
  \begin{lstlisting}
.monbloc {   
  border : solid 5px  #000000 ;
  border-radius : 8px          /*  les angles sont arrondis d'un rayon de 8px */
}  
\end{lstlisting}


 
 \remarque{vert}{!}{Exercice} 
 
Un élève a déjà créé une page web à partir du modèle précédent. 
 
 Il a obtenu les fichiers \textbf{S5\_ccsart.html} et \textbf{ S5\_decocssart.css}


\begin{enumerate}
\item Editer ces deux fichiers avec \textbf{notepad++}.
\item Compléter le fichier \textbf{css} afin d'obtenir une page web plus attractive avec notamment certains cadres arrondis.

\end{enumerate}

\bigskip


\appelprofesseur

\bigskip


 \section*{Travail d'invention}

 \cadre{vert} { 
\begin{center}
\textbf{ -- Cahier des charges --}
\end{center}
 Fabriquer une page web qui ressemble à une page officielle par son sérieux et sa mise en page mais qui renferme une \textbf{fausse information}.
 }
 
 \bigskip
 
\begin{center}
 \includegraphics[height=10cm] {WEB_S5_fake.eps} 
\end{center}

 
\end{document}
